Celem projektu jest zaprojektowanie i wykonanie komponentu typu MDB (Message Driven Bean) o nazwie MessageBean nasłuchującego komunikatów tekstowych. Poprawny komunikat tekstowy obsługiwany przez komponent przyjmuje postać:

\begin{itemize}
	\item start
	\item stop
	\item counter
	\item errors
	\item incr
	\item incr/n
	\end{itemize}

Komponent może znajdować się w jednym z dwóch stanów: zliczania lub wstrzymania. Początkowo komponent znajduje się w stanie wstrzymania a licznik komponentujest wyzerowany. Przejście ze stanu wstrzymania do stanu zliczania jest możliwe wyłącznie po zakończonej sukcesem rejestracji i następuje w efekcie wywołania polecenia \e{start}. Przejście ze stanu zliczania do stanu wstrzymania następuje w efekcie wywołania polecenia \e{stop}. Wykonanie polecenia \e{incr} powoduje zmianę wartości licznika o 1, polecenie \e{incr/n} powoduje zmianę wartości licznika o wartość n. Wykonanie polecenia zmieniającego stan licznika dopuszczalne jest wyłącznie w stanie zliczania.

Wykonanie metody \e{incr/n} w stanie wstrzymania nie zmienia wartości licznika, powoduje natomiast zarejestrowanie faktu niepoprawnego żądania poprzez zwiększenie licznika błędów (\e{error}). Podobnie wywołanie metody \e{start} w stanie zliczania lub metody \e{stop} w stanie wstrzymania jest operacją niepoprawną, skutkującą wyłącznie zwiększeniem licznika błędów (\e{error}). 

Odebranie komunikatu o treści innej, niż obsługiwana przez komponent powoduje zwiększenie licznika błędów (\e{error}). Metoda \e{counter} zwraca aktualny stan licznika, metoda \e{errors} zwraca informację o łącznej ilości nieprawidłowych wywołań (stan licznika błędów \e{error}).

Komunikaty dostarczane są z użyciem zdefiniowanego zasobu o nazwie \e{jms/My-Queue}. Wyniki działania komponentu (stan licznika) przesyłane są zwrotnie w postaci tekstowej poprzez umieszczenie w zasobie o nazwie \e{jms/MyTopic} komunikatu tekstowego o składni:

\begin{lstlisting}
<album>/n 
\end{lstlisting}

gdzie \e{album} oznacza numer albumu a \e{n} jest zwracaną wartością. 